
\newlength{\funcwidth}
\setlength{\funcwidth}{.65\linewidth} % largura restante para a coluna "Função"

\begin{longtable}{|l|l|p{\funcwidth}|}
	\hline
	\textbf{Comando} & \textbf{Categoria} & \textbf{Função} \\
	\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\textbf{Comando} & \textbf{Categoria} & \textbf{Função} \\
	\hline
	\endhead
	\hline % esta linha será repetida no final de cada página automaticamente
	\endfoot
	\hline % esta linha aparecerá apenas no final da tabela
	\endlastfoot
	
	% ===================== G-CODES =====================
			
			% ===================== G-CODES =====================
			G0 / G1 & Movimento & Movimento linear com ou sem extrusão. \\
			G2 / G3 & Movimento & Movimento em arco (horário / anti-horário). \\
			G4 & Movimento & Pausa por tempo (P=ms ou S=segundos). \\
			G5 & Movimento & Movimento em curva Bézier cúbica. \\
			G6 & Movimento & Movimento direto em cinemática CoreXY/SCARA. \\
			G10 & Extrusor & Retração do filamento. \\
			G11 & Extrusor & Retorno da retração. \\
			G12 & Manutenção & Ciclo de limpeza do bico. \\
			G20 & Unidade & Define polegadas como unidade. \\
			G21 & Unidade & Define milímetros como unidade. \\
			G26 & Teste & Imprime padrão de teste para nivelamento da cama. \\
			G27 & Movimento & Retorna à posição de parqueamento após nivelamento. \\
			G28 & Movimento & Home em todos os eixos. \\
			G29 & Nivelamento & Auto bed leveling (diversos modos). \\
			G30 & Nivelamento & Probe em ponto único. \\
			G31 & Nivelamento & Define offset da sonda Z. \\
			G32 & Nivelamento & Auto-calibração (varia por firmware). \\
			G33 & Nivelamento & Auto-calibração delta. \\
			G34 & Nivelamento & Auto-align de múltiplos Z. \\
			G35 & Nivelamento & Calibração automática de cama inclinada. \\
			G38.x & Probe & Comandos de probing com parada ao toque. \\
			G42 & Movimento & Move diretamente para coordenadas de malha. \\
			G53 & Movimento & Movimento em coordenadas máquina. \\
			G54--G59 & Movimento & Sistemas de coordenadas de trabalho. \\
			G90 & Movimento & Define coordenadas absolutas. \\
			G91 & Movimento & Define coordenadas relativas. \\
			G92 & Movimento & Redefine posição atual. \\
			\hline
			
			% ===================== M-CODES =====================
			M0 / M1 & Controle & Pausa até interação do usuário. \\
			M3 / M4 & Spindle/Laser & Liga spindle/laser (CW/CCW). \\
			M5 & Spindle/Laser & Desliga spindle/laser. \\
			M17 & Controle & Liga motores. \\
			M18 / M84 & Controle & Desliga motores. \\
			M20 & SD & Lista arquivos no SD. \\
			M21 & SD & Monta cartão SD. \\
			M22 & SD & Desmonta cartão SD. \\
			M23 & SD & Seleciona arquivo no SD. \\
			M24 & SD & Inicia ou retoma impressão do SD. \\
			M25 & SD & Pausa impressão do SD. \\
			M26 & SD & Define posição no arquivo SD. \\
			M27 & SD & Status do SD printing. \\
			M28 & SD & Inicia gravação no SD. \\
			M29 & SD & Encerra gravação no SD. \\
			M30 & SD & Apaga arquivo do SD. \\
			M32 & SD & Executa arquivo do SD. \\
			M33 & SD & Mostra conteúdo de arquivo. \\
			M34 & SD & Seleciona arquivo por índice. \\
			M42 & GPIO & Controla nível lógico de pino. \\
			M43 & GPIO & Testa pinos. \\
			M48 & Probe & Testa repetibilidade da sonda. \\
			M73 & Display & Mostra progresso da impressão (\%). \\
			M75 & Controle & Inicia cronômetro de impressão. \\
			M76 & Controle & Pausa cronômetro. \\
			M77 & Controle & Para cronômetro. \\
			M78 & Relatório & Estatísticas de impressão. \\
			M80 & Energia & Liga fonte de energia. \\
			M81 & Energia & Desliga fonte de energia. \\
			M82 & Extrusor & Define extrusão absoluta. \\
			M83 & Extrusor & Define extrusão relativa. \\
			M85 & Segurança & Define tempo limite de inatividade. \\
			M92 & Configuração & Define passos/mm dos eixos. \\
			M104 & Temperatura & Define temperatura do bico (não espera). \\
			M109 & Temperatura & Define temperatura do bico (aguarda). \\
			M140 & Temperatura & Define temperatura da mesa (não espera). \\
			M190 & Temperatura & Define temperatura da mesa (aguarda). \\
			M106 & Ventilador & Liga/ajusta ventilador (S=0-255). \\
			M107 & Ventilador & Desliga ventilador. \\
			M114 & Relatório & Reporta posição atual. \\
			M115 & Relatório & Versão do firmware. \\
			M117 & Display & Mostra mensagem no LCD. \\
			M119 & Relatório & Status dos endstops. \\
			M125 & Controle & Pausa de parqueamento. \\
			M200 & Filamento & Define diâmetro do filamento. \\
			M201 & Movimento & Define aceleração máxima. \\
			M203 & Movimento & Define velocidade máxima. \\
			M204 & Movimento & Define aceleração de impressão. \\
			M205 & Movimento & Define jerk e limites. \\
			M206 & Movimento & Define offsets de home. \\
			M207 & Retract & Configura retração. \\
			M208 & Retract & Configura unretract. \\
			M209 & Retract & Liga autoretract. \\
			M218 & Configuração & Offset entre extrusores. \\
			M220 & Controle & Ajusta feedrate (\%). \\
			M221 & Controle & Ajusta fluxo (\%). \\
			M226 & Controle & Pausa aguardando pino digital. \\
			M300 & Beep & Emite som (S=freq, P=tempo). \\
			M350 & Driver & Microstepping. \\
			M351 & Driver & Interpolação de microstepping. \\
			M355 & Controle & Luz LED on/off. \\
			M380 / M381 & Solenoide & Liga/desliga solenoide. \\
			M400 & Movimento & Aguarda todos os movimentos. \\
			M401 / M402 & Servo & Abaixa/sobe servo probe. \\
			M404 & Filamento & Define diâmetro nominal. \\
			M405 & Sensor & Liga sensor de fluxo. \\
			M406 & Sensor & Desliga sensor de fluxo. \\
			M407 & Sensor & Reporta fluxo do filamento. \\
			M410 & Emergência & Quickstop (parada rápida). \\
			M420 & Nivelamento & Liga/desliga malha. \\
			M421 & Nivelamento & Ajusta ponto da malha. \\
			M428 & Configuração & Define offsets a partir da posição atual. \\
			M500 & EEPROM & Salva configurações. \\
			M501 & EEPROM & Carrega configurações. \\
			M502 & EEPROM & Restaura padrões. \\
			M503 & EEPROM & Mostra configurações atuais. \\
			M524 & SD & Aborta impressão no SD. \\
			M600 & Filamento & Troca de filamento. \\
			M601 & Controle & Pausa programada. \\
			M603 & Filamento & Configura mudança de filamento. \\
			M851 & Probe & Define offset da sonda. \\
			M900 & Extrusor & Linear Advance. \\
			M906 & Driver & Corrente dos motores. \\
			M907 & Driver & Corrente nominal. \\
			M908 & Driver & Ajuste de DAC. \\
			M909 / M910 & Driver & Configura/trava consumo. \\
			M911 & Relatório & Status de energia (UPS). \\
			M912 & Calibração & Ajuste de sensor interno. \\
			M913 & Driver & Escala de corrente (\%). \\
			M914 & Driver & Sensibilidade sensorless. \\
			M916 / M917 / M918 & Driver & Configurações avançadas. \\
			M928 & SD & Log serial para arquivo. \\
			M999 & Sistema & Reinicia firmware após erro. \\
			\hline
			
		\end{longtable}
		

